<resources>
    <string name="app_name">SubmissionApp</string>
    <string name="foods_name">Nama Makanan khas Jawa Barat</string>
    <string name="description">deskripsi</string>
    <string name="email">gilanghyper27@gmail.com</string>
    <string name="nama">gilang permana</string>
    <string name="phone">(+62) 857 0358 6609</string>

    <string-array name="data_name">
        <item>awug</item>
        <item>bandros</item>
        <item>cireng</item>
        <item>colenak</item>
        <item>comro</item>
        <item>gegetuk</item>
        <item>kue Ali</item>
        <item>kue pancong</item>
        <item>leupeut</item>
        <item>wajit</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_description">
          <item>adalah sejenis makanan tradisional atau kue tradisional Indonesia yang termasuk ke dalam kelompok jajanan pasar. Kue ini telah populer di Jawa semenjak awal abad XIX atau bahkan mungkin juga sejak abad-abad yang sebelumnya. Awug-awug dicantumkan dalam Serat Centhini, kitab klasik ensiklopedia kebudayaan Jawa yang diterbitkan tahun 1814, sebagai salah satu dari aneka penganan yang perlu disiapkan sebagai sajen dalam pertunjukan wayang kulit dan ruwatan. Jajan pasar lainnya yang turut disebut, di antaranya, adalah clorot, bikang, ampyang, lêgondhoh, lêpêt, kupat, mêndut, limus, nagasêkar, pudhak, êntul-êntul, dan srabi utri.</item>
          <item>adalah salah satu makanan khas Sunda. Kue tradisional ini terbuat dari campuran tepung beras, kelapa parut, daun suji dan santan. Kue ini biasanya dihidangkan dengan taburan gula pasir ,keju ataupun coklat .Bentuk kue ini mirip dengan kue pukis karena memang dicetak pada cetakan yang serupa, yakni cetakan yang berbentuk setengah lingkaran dan berjejer cukup banyak, dengan tungku arang.Kue bandros biasanya disajikan bersamaan dengan teh manis atau kopi.</item>
          <item>singkatan dari aci digoreng, bahasa Sunda untuk "tepung tapioka digoreng" (Aksara Sunda Baku: ᮎᮤᮛᮦᮀ) adalah makanan ringan yang berasal dari daerah Sunda yang dibuat dengan cara menggoreng campuran adonan yang berbahan utama tepung tapioka. Makanan ringan ini sangat populer di daerah Priangan,[butuh rujukan] dan dijual dalam berbagai bentuk dan variasi rasa. Makanan ini cukup terkenal pada era 80-an.[butuh rujukan] Bahan makanan ini antara lain terdiri dari tepung kanji, tepung terigu, air, merica bubuk, garam, bawang putih, kedelai, daun bawang dan minyak goreng</item>
          <item>Colenak atau dikenal juga dengan tape bakar (Aksara Sunda Baku: ᮎᮧᮜᮦᮔᮊ᮪, Colénak) adalah nama yang diberikan pada kudapan khas Sunda yang dibuat dari peuyeum (tapai singkong) yang dibakar dan disantap dengan dicocolkan pada gula merah cair yang dicampur dengan serutan kelapa.Kudapan ini berasal dari Bandung yang dikenalkan oleh Aki Murdi pada tahun 1930. Penamaan makanan ini merupakan lakuran dari kata dalam bahasa Sunda, dicocol énak. Dalam teknik memasaknya kandungan gula dalam tapai membuat tapai tersebut mudah gosong - meskipun demikian bagi beberapa orang, ini merupakan bagian yang terenak.</item>
          <item>Comro (Sunda: ᮎᮧᮙᮢᮧ , translit. Comro lakuran dari: oncom di jero, harf. "Oncom di dalam") merupakan gorengan khas Sunda. Comro terbuat dari parutan singkong yang dibentuk bulat atau lonjong dan diisi dengan sambal oncom dan cabai lalu digoreng.</item>
          <item>/Getuk (Jawa: ꦒꦼꦛꦸꦏ, translit. gêthuk) adalah panganan tradisional khas Jawa yang terbuat dari bahan utama ketela pohon atau singkong. Gethuk merupakan panganan yang mudah ditemukan di Jawa Tengah, Jawa Timur dan Yogyakarta. Panganan ini berasal dari Magelang, Jawa Tengah yang kemudian menyebar ke berbagai daerah di Indonesia khususnya di wilayah Jawa Tengah, Jawa Timur, dan Daerah Istimewa Yogyakarta.</item>
          <item>Istilah "Ali" umumnya akan merujuk kepada sebuah cincin tradisional yang memiliki batu indah dan besar. Namun di Jawa Barat, Ali bukan hanya cincin biasa, tetapi juga dijadikan nama panganan khas yang menyerupai donat. Kue tradisional khas tanah Sunda ini diberi nama Ali Agrem. Kudapan unik berwarna coklat cerah dengan balutan gula merah ini, memiliki cita rasa yang manis, gurih dan terasa legit di lidah.</item>
          <item>Kue pancong atau bandros ini adalah makanan tradisional yang cukup populer di Indonesia. Kue pancong ini berasal dari Jakarta, sehingga sering disebut dengan makanan khas Betawi.Kue pancong memiliki ciri khas rasa yang gurih dan asin. Kue ini terbuat dari campuran tepung beras, santan, garam, gula pasir, dan kelapa parut. Kue pancong memiliki bentuk yang hampir sama dengan kue pukis, tapi rasanya sangat berbeda.</item>
          <item>Lepet atau Leupeut (baca: lêpêt) adalah panganan yang terbuat dari beras ketan, kelapa parut, dan garam. Panganan ini disajikan pada saat Lebaran, Kupatan, Wilujengan, Gumbrekan, Brokohan, Sedekah Laut, Sedekah Bumi, dan berbagai tradisi adat Jawa lainnya.</item>
          <item>Wajit adalah suatu makanan sejenis kue Wajik. Makanan ini terbuat dari beras ketan, gula merah dan kelapa yang dimasak menjadi satu. Wajit merupakan oleh-oleh asli Cililin, Kabupaten Bandung Barat. Ada banyak macam wajit, tetapi wajit Cililin memiliki keunikan tersendiri karena dibungkus dengan cangkang buah jagung.</item>

    </string-array>

    <string-array name="bahan">
        <item>Untuk Membuat Awug,bahan-bahan yang harus di siapkan adalah : 1/2 kg tepung beras,500 gram gula aren(sisir),1 butir kelapa setengah tua(parut),500 ml air (untuk air garam),3 lembar daun pandan, 2 sdt garam halus</item>
        <item>Untuk Membuat Bandros,Bahan-Bahan yang harus di siapkan adalah : 150 gram tepung beras,1 sdm tepung tapioka, 500 ml santan kelapa, 150 gram kelapa setengah tua, diparut, 1/2 sdm garam, gula pasir untuk taburan secukupnya </item>
        <item>Untuk membuat Cireng, bahan-bahan yang harus di siapkan adalah : 250 gram tepung tapioka,5 siung bawang putih, 2 batang daun bawang, 1 sdt kaldu ayam bubuk, 220 ml air panas, Secukupnya garam dan merica bubuk</item>
        <item>Untuk Membuat Colenak,bahan-bahan yang harus di siapkan adalah :  400 gram peuyeum / tape singkong, secukupnya margarin, bahan saus : 250 ml santan, 100 gram gula merah, 50 gram gula pasir, 1 lembar daun pandan, 100 gram kelapa parut, secukupnya garam</item>
        <item>Untuk Membuat Comro, bahan-bahan yang diperlukan adalah : 500 gr singkong ,100 gr kelapa parut, 3 papan oncom merah, 3 siung bawang putih, 4 siung bawang merah, 20 buah cabe rawit, 1 ruas kencur, ¹/² sdt garam, ¹/² sdt penyedap, Minyak untuk menggoreng</item>
        <item>Untuk Membuat Gegetuk, bahan-bahan yang diperlukan adalah : 1 kg singkong kupas, Gula merah/gula jawa (sisir), Gula pasir, Secukupnya garam, Secukupnya vanilli, Secukupnya kelapa parut</item>
        <item>Untuk Membuat Kue Ali, bahan-bahan yang diperlukan adalah : 150 gr Tepung Beras, 90 gr Gula Merah (iris halus), 1 1/2 SDM gula pasir, 1/4 sdt garam, 90 ml air, Minyak yg banyak untuk menggoreng</item>
        <item>Untuk Membuat kue Pancong, bahan-bahan yang diperlukan adalah : 250 gram tepung beras, 1 sdm tepung terigu (me: tepung all purpose gluten free), 250 gram kelapa muda parut,650 ml santan (me: 108 gr fiber creme + 542 ml air), 1/2 sdt garam, Gula pasir secukupnya untuk taburan </item>
        <item>Untuk Membuat Leupeut, bahan-bahan yang diperlukan adalah :  500 gram beras ketan, 1/2 butir kelapa parut, 100 gram kacang tolo, 2 sdm garam, 1 sdm gula pasir</item>
        <item>Untuk Membuat wajit, bahan-bahan yang diperlukan adalah : 500 gr beras ketan, 300 gr gula merah, 2 sdm gula pasir, 200 ml santan kental dr 1 butir kelapa, 6 lembar daun jeruk, buang tulangnya, 2 lembar daun pandan, simpulkan ,1/4 sdt garam, 200 ml air</item>
    </string-array>

    <string-array name="resep">
        <item>Campur tepung beras dan kelapa parut, tambahkan larutan garam, gula pasir dan vanilli, aduk rata, Sisir gula merah, sisihkan., Panaskan kukusan beri sedikit daun pisang dan daun pandan, Masukkan sedikit adonan awug ke dalam aseupan kemudian gula merah, adonan terus gula merah, Lakukan hingga adonan habis (jangan ditekan), Tambahkan daun pandan, Kukus sampai matang,kurang lebih 30 menit, Sajikan.</item>
        <item>Campur semua bahan I. Aduk sampai berbulir. Siapkan panci, masukkan semua bahan II. Aduk rata. Masak dengan api kecil sambil terus diaduk hingga menjadi bubur. Matikan api. Tambahkan adonan II ke dalam adonan I. Aduk rata. Tuang air sedikit demi sedikit. Aduk rata. Masukkan telur ayam, lalu aduk rata. Panaskan cetakan dengan api kecil. Olesi dengan minyak. Tuang 3/4 adonan lalu tutup. Masak hingga matang. Lakukan sampai adonan habis.</item>
        <item>Campurkan tepung sagu, bawang putih, lada, penyedap aduk rata, kemudian masukkan air sambil diaduk cepat, setelah kalis masukkan daun bawang, aduk kembali. Siapkan wajan untuk menggoreng, panaskan minyak sayur dengan api kecil, cetak adonan menggunakan 2 sendok. Masukkan ke minyak yang sudah mulai hangat ke panas, goreng sampai mengembang. Angkat lalu sajikan dengan kuah cuko.</item>
        <item>Siapkan bahannya, potong tape singkong lalu pipihkan pakai plastik. Panaskan teflon, oleskan sedikit margarin lalu panggang sampai kecoklatan, sisihkan. Saus kinca: didihkan air, masukkan semua bahan kinca ke dalam panci, aduk sampai meletup dan sedikit mengental, test rasa. Penyajian: tata tape yang sudah di panggang tambahkan saus gula merah secukupnya.</item>
        <item>Tumis bumbu halus hingga matang. Tambahkan oncom, kemangi, dan daun bawang. Masak hingga matang dan tercampur rata. Aduk singkong, kelapa, garam, dan daun bawang aduk hingga rata. Ambil 2 sendok makan bahan adonan, tambahkan isi dan bentuk lonjong. Goreng dalam minyak panas dengan api sedang hingga kecokelatan dan matang.</item>
        <item>cuci singkong, buang sumbu tengahnya, potong-potong kecil, lalu kukus hingga matang. Dalam wadah, masukkan singkong yang masih panas, gula Jawa, garam, lalu tumbuk hingga halus dan tercampur rata. Siapkan cetakan kue atau nampan yang sudah dioles dengan minyak sayur, tekan-tekan getuk hingga padat. Sajikan dengan taburan kelapa parut yang sudah dicampur jadi satu dan dikukus 10 menit.</item>
        <item>Siapkan tepung di wadah bersih. Sisihkan. Masak gula, garam, daun pandan, dan air sampai mendidih. Matikan api dan langsung tuangkan cairan gula ke dalam tepung sambil disaring. Aduk cepat sampai tercampur rata.Aduk terus sampai adonan menjadi berat dan kental. Jika adonan masih terlalu keras bisa ditambah air panas 2 sdm. Diamkan semalaman atau 6 jam sampai set.  Setiap 2 jam sekali, cek adonan sambil diaduk sampai dirasa pas, tekstur padat dan elastis. Uleni adonan sebentar. Adonan siap untuk dicetak dan digoreng. Panaskan minyak dengan api sedang. Masukkan kue, goreng dengan api sedang sampai warnanya cokelat tua.</item>
        <item>Campur dalam wadah: tepung ketan putih, tepung tapioka, kelapa parut, gula pasir, vanili bubuk, dan garam. Aduk semua bahan dengan tangan sambil diremas-remas hingga tercampur rata.Tuangkan santan hangat sedikit demi sedikit, dengan tetap diaduk menggunakan tangan sambil diremas-remas agar gula larut dan adonan tercampur rata. Siapkan panggangan cetakan kue pukis, olesi tipis dengan minyak, masukkan adonan dan panggang hingga matang. Sajikan selagi hangat.</item>
        <item>Campur semua bahan jadi satu, aduk rata. Lalu bungkus lepet menggunakan janur, ikat menggunakan tali rafia. Ikatan harus kuat agar isi tidak keluar. Kemudian rebus lepet minimal 2 jam, setelah itu angkat dan tiriskan. Sajikan.</item>
        <item>Beras ketan yang sudah direndam, dicuci bersih lalu ditiriskan. Masukkan ke wajan, tambahkan santan cair, garam, dan 5 lembar daun pandan. Aduk rata sampai santan agak kering, angkat dan pindahkan ke kukusan. Kukus sampai matang, angkat dan sisihkan.Masak santan kental, brown sugar, gula pasir, dan 5 lembar daun pandan dengan api kecil sedang sampai mendidih dan gula larut sambil diaduk-aduk. Setelah gula larut, angkat dan saring. Pindahkan ke wajan antilengket dan masak dengan api kecil sampai agak mengental, lalu tambahkan vanilli bubuk sedikit. Masukkan ketan yang telah dikukus matang. Aduk-aduk dan masak terus sampai agak mengering dan sampai terlihat bentuk butiran ketannya. Warna juga agak mengkilat (bisa dites dengan sendok plastik atau spatula plastik, dengan cara diaduk-aduk. Bila adonan tidak lengket di sendok berarti sudah pas).Angkat dan masukkan ke loyang, padatkan dengan cara ditekan-tekan sampai rata. Dinginkan sampai benar-benar dingin, baru dipotong-potong.</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_pics">
        <item>@drawable/awug</item>
        <item>@drawable/bandros</item>
        <item>@drawable/cireng</item>
        <item>@drawable/colenak</item>
        <item>@drawable/comro</item>
        <item>@drawable/gegetuk</item>
        <item>@drawable/kue_ali</item>
        <item>@drawable/kue_pancong</item>
        <item>@drawable/leupeut</item>
        <item>@drawable/wajit</item>
    </string-array>

</resources>